聶德權：公務員私人朋友之間亦需謹言，流出可構成影響違反公務員規例。

過咗幾個禮拜都冇人講過呢一點

【有線新聞】公務員事務局局長聶德權表示，下月起會要求新入職的公務員簽署文件，確認擁護《基本法》及效忠香港特區。他又指公務員在網上私人平台發表言論，如果被公開了引起質疑，政府也會審視有否違規。

七月後入職公務員要簽署文件確認擁護《基本法》及效忠香港特區，政府亦正研究如何推展到現職公務員。公務員事務局局長聶德權：「對於新入職的公務員，這是一個聘用條件，正與律政司進行相關工夫，確定如果現職公務員不簽署誓言，到底跟進行動怎樣。」

他指國安法第六條列明就任公職的宣誓要求，第35條就列明「違反誓言會即時喪失職務」。他提醒公務員在網上也要慎言，聶德權：「朋友之間傾談或表達一些看法，你用了私人渠道或社交平台，本來設定是私人的。但在現今社會，有可能你以為私人平台突然被公開，雖然本身未必是你的原意，信息公開後，所產生的影響亦可能構成影響，招致一些質疑時，我們會小心看看有否違反公務員相關規例。」

高級公務員協會主席李方冲認為，當局應清晰交代「擁護基本法」的定義。李方冲：「甚麼叫不擁護、甚麼叫違反規例，我們暫時不太清楚。大部分人不太抗拒簽，有些快要退休不想簽怎樣做，仍未處理。」他希望政府尊重公務員的言論自由，如在社交平台發表的言論被質疑，應有申訴機制。

公務員發開口夢也要小心點

賣身入共家？

公務員 教師 下個到社工註冊局

想返工都唔得
迫香港人上絕路

學藍消防曱甴處長講句：個人感受抒發囉

講都唔講得

入去預咗一世番唔出嚟

又係文革手段

鼓勵篤灰

奶共狗

琴日阿楊狗話大學講港獨話題冇問題架喎
小學生先唔岩討論

公務員士氣

制裁奶共狗

藍屍公務員唔可以問同事攞副簽
（BNO)

連登最多公務員

遲下比仔女出賣 洗唔洗掛個牌遊街？

批鬥

言論自由已成笑話

篤灰 公開批鬥 白色恐怖 人失去互信 自我禁聲

重咩重做公務員。

樓主係知名五毛，專貼post分化，打擊手足士氣，藍絲新聞

即係鼓勵篤灰啦

做公務員做到冇晒自由係為乜
做地盤好過

公墓員 (黃)

香港獨立，唯一出路

ACO講野小心啲一係del FB
毒撚不嬲冇朋友，又贏

錢

做狗就唔同
想點就點

護旗手李文亮咪就係用微信私底下通知親朋戚友出事

人民幣的味道

咁講即係呼籲香港人篤灰報串
特衰政府刻意製造港版文化大革面
共產黨已經將高官洗腦變成邪惡魔鬼

返工可以遲到早走 做野hea之餘又可以炒股 咁就幾萬個月 你做唔做

以後邊個話政府入面有黃既都係on99

仲去做狗？

同上面接軌

言論自由

咁之前林鄭同商界閉門聚會錄音被公開左果D係點計法

一早講左公墓猿奶共
睇路啦咁多位

即係再無私人時間24小時自我審查

身邊有藍屍公墓園，但都會屌林奠，下次錄佢音先

唔洗佢提啦，我識得果啲一早啞撚曬啦

公務員打飛機都要小心D, 射精唔藍都違規, 黃就等郭安發同你玩

做得公墓員 要由心底愛黨

今時今日仲鼓吹自己人做工務員嗰啲真係死賤種冚家剷嚟，明知港共會搞呢啲手段而班人又無可能quit，同送自己人去俾港共閹無分別

明星飯局呢？果個吾算啊？

收皮啦局長